%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{40}{3}[D'après EMLYON 2013]
\everymath{\ds}
\begin{enumerate}
  \item Montrer que, pour tout $x\in \interoo{0 +\infty}$, l'intégrale $f(x)=\int_0^{+\infty} \frac{\eu{-t}}{x+t}\D t$ converge.
  \item \begin{enumerate}
    \item Montrer que, pour tout $x\in \interoo{0 +\infty}$, $f(x)\geq \int_0^1 \frac{\eu{-1}}{x+t}\D t$ et en déduire que $f(x)\tendversen{x\to 0^+} +\infty$.
    \item Montrer que $\int_0^{+\infty} t\eu{-t}\D t$ converge et que, pour tout $x\in \interoo{0 +\infty}$, \[ \left| f(x)-\frac{1}{x}\right| \leq \frac{1}{x^2} \int_0^{+\infty} t\eu{-t}\D t.\]
    \item En déduire que $f(x)\tendversen{x\to +\infty} 0$ et que $f(x)\eq{+\infty} \frac{1}{x}$.
  \end{enumerate}
  \item Soient $x\in \R>$ et $h\in \interoo{-x/2 +\infty}$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que l'intégrale $\int_0^{+\infty} \frac{\eu{-t}}{(x+t)^2}\D t$ converge.
    \item \'Etablir que, pour tout $t\in \interfo{0 +\infty}$, \[ \left| \frac{1}{h}\left( \frac{1}{x+h+t}-\frac{1}{x+t}\right) + \frac{1}{(x+t)^2}\right| \leq \frac{2|h|}{x^3}.\]
    \item En déduire que \[ \left| \frac{f(x+h)-f(x)}{h}+\int_0^{+\infty} \frac{\eu{-t}}{(x+t)^2}\D t\right| \leq \frac{2|h|}{x^3}. \]
  \end{enumerate}
  \item En déduire que $f$ est dérivable sur $\interoo{0 +\infty}$ et que, pour tout $x\in \interoo{0 +\infty}$, $f'(x)=-\int_0^{+\infty} \frac{\eu{-t}}{(x+t)^2}\D t$.
  \item \`A l'aide d'une intégration par parties, montrer que \[ \forall x\in \interoo{0 +\infty},\quad f'(x)=-\frac{1}{x}+f(x). \]
  \item En déduire que $f$ est de classe $\CC^\infty$ sur $\interoo{0 +\infty}$ et que \[ \forall n\in \N*,\quad \forall x\in \interoo{0 +\infty},\quad f^{(n)}(x)=\sum_{k=1}^n (-1)^k \frac{(k-1)!}{x^k} + f(x). \]
\end{enumerate}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
